---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۳۱ - ماه بر سر مهر
---
# غزل شمارهٔ ۱۳۱ - ماه بر سر مهر

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>چه شد که بار دگر یاد آشنا کردی</p></div>
<div class="m2"><p>چه شد که شیوه بیگانگی رها کردی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به قهر رفتن و جور و جفا شعار تو بود</p></div>
<div class="m2"><p>چه شد که بر سر مهر آمدی وفا کردی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>منم که جور و جفا دیدم و وفا کردم</p></div>
<div class="m2"><p>تویی که مهر و وفا دیدی و جفا کردی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>بیا که با همه نامهربانیت ای ماه</p></div>
<div class="m2"><p>خوش آمدی و گل آوردی و صفا کردی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>بیا که چشم تو تا شرم و ناز دارد ،کس</p></div>
<div class="m2"><p>نپرسد از تو که این ماجرا چرا کردی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>منت به یک نگه آهوانه می بخشم</p></div>
<div class="m2"><p>هر آنچه ای ختنی خط من خطا کردی</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>اگر چه کار جهان بر مراد ما نشود</p></div>
<div class="m2"><p>بیا که کار جهان بر مراد ما کردی</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>هزار درد فرستادیم به جان لیکن</p></div>
<div class="m2"><p>چو آمدی همه آن دردها دوا کردی</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>کلید گنج غزل‌های شهریار تویی</p></div>
<div class="m2"><p>بیا که پادشه ملک دل گدا کردی</p></div></div>